前主任李剛涉違紀免職

2018年10月22日

前主任李剛涉違紀免職

澳門中聯辦前主任王啟人（左圖）患癌逝世，李剛（右圖）則被免職。

【本報訊】澳門中聯辦主任鄭曉松前日墮樓死亡，官方稱他生前患有抑鬱症。翻查紀錄，澳門自從1999年回歸後，澳門中聯辦主任共換了5個人，除了上任剛滿一年便墮樓死亡的鄭曉松，亦有任內因癌病復發逝世的王啟人，以及離任後因涉嫌嚴重違紀而「被退休」的李剛。

首任主任癌復發逝世

身為陝西勉縣人、畢業於中央財政金融學院的王啟人，1995年5月出任新華社澳門分社社長，2000年1月正式擔任澳門中聯辦首任主任，但他上任後一年、即2001年初在澳門中聯辦舉辦的新春酒會公開現身後，久未露面，據報因為癌症復發，前往廣州治療，同年7月中在廣州病逝，終年60歲。

而曾經在香港擔任中聯辦副主任的李剛，2012年調任澳門中聯辦擔任副主任，至2014年坐正澳門中聯辦主任。李剛2016年初北京兩會期間一直未有現身，惹來他因貪腐受查的猜疑，更有傳李剛私下高價出售字畫被舉報，而時任澳門中聯辦副主任陳斯喜當時曾經透露李剛是因病而缺席。

同年6月，李剛平調至國務院僑務辦公室任副主任，2017年8月被免職，中央未有解釋原因，直到9月中國人大網發表報告，指李剛因為涉嫌嚴重違紀，被責令辭去第十二屆全國人民代表大會代表職務。

■記者林俊謙

上一則
上一則
政界震驚 林鄭：深感哀痛

下一則
下一則
正印邊辦喪事邊謀對策 郭炳湘紅顏 或掀540億爭產

曾任姜恩柱秘書 熟悉港澳事務

習打貪掀官員「抑鬱自殺潮」

政界震驚 林鄭：深感哀痛

傳習南巡前夕 曾被中紀委問話 澳門中聯辦主任 敏感時刻墮斃

我爸不是李剛了

好想睇公開打靶